靚唔係萬能

2019年01月25日

靚唔係萬能 - 邁克

作者提供圖片

不排除問題出在我身上，不知不覺患了食古不化的老人病，自己跟不上時代，卻指手劃腳說三道四，為「隨意執法」和「不合法被殺」等等矛盾的前言不對後語咬碎假牙，不肯接受美麗新世界的話語常態。那天在銅鑼灣地鐵站經扶手電梯上大堂，就被牆上廣告兜口兜面的「有卡就是即興」困擾了半天，不能決定是improvisation今時今日獲得嶄新意義，抑或撰稿者意念太超前，不費吹灰之力在代與代之間挖出深不可測的鴻溝。很明題此句靈感是「有錢就是任性」，只有老過陳意齋的老餅才會想起更原始的「有奶便是娘」，體現的除了所賣商品特色，恐怕還包括文字背後的青春就是無敵。轉兩轉又出現「有生活品味才能品味生活」，我倒不敢駁嘴駁舌，唇邊欲吐的「邏輯如此阿媽係女人，使乜你大字宣傳」吞番落肚，只慶幸關鍵詞沒有寫成「品位」。

同一系列的「生活不受空間所局限」，多餘的「所」像忘記割除的過長包皮，勤加翻起清潔應該不會影響性生活，「成功從來都不是一場獨行」就很惡頂，先不談合作社和成功有沒有必然橋樑，孤身上路以「場」計，究竟是邊度鄉下的方言，神智不期然回到「飲個精」和「食個lunch」的二十世紀八十年代。反而某餐館的「辣出一道喜悅」合情合理，可惜本人完全不吃辣──所以中了《色，戒》魔咒，永遠胡不出辣子，食嚟食去都係雞糊，雙辣冇我份，嗚嗚嗚。講來講去，「靚唔係萬能，但唔扮靚，就萬萬不能」最有共鳴，縱使瀕臨扮極唔慌靚的尷尬境界，仍然永不言敗。

邁克
電郵 :heartsociety2@gmail.com

上一則
上一則
一條片讓醫護激氣 (馮睎乾)

下一則
下一則
一桶炸雞 (蔣芸)